有無人6月9日係第一次遊行？你地既經驗同感覺係點？

1
我記得，雨革時，睇住電視。
感覺到被感染。

記得當時有同長輩傾。
都傾得激動。

但最後都無出過去。

我都唔太記得當時既狀態係點。
大概係，有感覺，但又未感覺大到覺得想付出大既代價去換。

2
我覺得自己係好難願意付出代價既人。
我易滿足。
唔願付代價。
而如果付，就只願付好少，而覺得性格比值得去付既野。

3
後來，魚蛋革命。
我喺電視機上了解件事既發展。
當時無特別大既感覺。

因為我唔了解行動既目的係為咩？
當時諗，就係為爭取小販既自由？

4
啱啱Search Wiki：

陳柏洋 監禁13個月
陳卓軒 監禁21日
陳宇基 監禁3個月
陳浩文 18個月感化
許嘉琪 各監禁3年
麥子晞 各監禁3年
薛達榮 各監禁3年
楊家倫 監禁4年9個月
楊子軒 入教導所
羅浩彥 監禁3年
連潤發 監禁3年
蘇德成 監禁4個月
鄧浩賢 監禁2年10個月
莫嘉濤 監禁4年3個月
鍾志華 監禁3年9個月
何錦森 監禁3年9個月
霍廷昊 監禁3年8個月
陳和祥 監禁3年5個月
鄧敬宗 監禁3年6個月
李卓軒 監禁2年9個月
林永旺 監禁3年8個月
葉梓豐 入教導所
吳挺愷 監禁2年4個月
盧建民 監禁7年
梁天琦 監禁7年
黃家駒 監禁3年6個月
容偉業 監禁3年
袁智駒 監禁3年

佢地做自己既行為既時候，其實諗緊咩？
就係為：
示威者目標達成，衝突後的2016年2月9日晩上，旺角朗豪坊外「朗豪夜市」順利開業，未有食環署或警察阻止。

呢樣野？
係咪值得？定無話值唔值得？
定佢地係為更大既義？嗰樣野又係咩？

定係…種英雄行為就值得欣賞？

5
如果做d要付出既野，我自己會諗：
我想得到嗰樣野係咩？點解重要？
我所付出既野，又係咪有用，有可能幫到我得到我想得到嗰樣野？
假設有可能成功，種付出同收獲既比例，又係咪值得？

6
到尋日既事，我大概理解送中係咩一回事，都覺得遊行所付出既時間？或者氣力？
係可以願付出既野。

7
算入正題？
尋日係我第一次出遊行。

搭車前，喺車站，已經見到好多黑衫白衫。
有種感動。
覺得，嗯，好多諗法同既人。

但又有d覺得種感動羞愧。
因為咩都未做，覺得自己種感動係大愛左膠類。
知道呢類感覺係要羞愧既野。

8
但同時又覺得，嗰一刻先感覺到自己係香港人，係香港既一份子。
嗰一刻先感覺到，自己身邊既人係香港人。

平時返工放工唔覺。
平時出街唔覺。
唔覺身邊既人係咩人。
唔覺佢地特別係香港人。
甚至唔覺有人？就似普通既物件？

但尋日，見到一齊著黑衫白衫既人，就好有種，大家都係香港人既感覺。
覺得，有大家、大家同心，其實再難既事都做到？

9
我自己好…討厭？
又唔可以或強烈既討厭，但有d怕？怕群體。

特別怕，無自己思考既人聚埋一齊。
然後人云亦云。

然後佢地連自己所講既野既根據係咩都未知，連自己所信既野值唔值得信都未知，就用群體壓力去將自己意見強加於人。
我好討厭呢類群體、好怕，甚至好憎？但又自知無能力反抗呢類群體。

我會傾向同群體保持和平，同少少距離？

10
經過好長既路，去到維園。
見到大台。

大台講口號。
佢地講林鄭，講唔同既野。
佢地講既野好似代表左參與既大眾既意見？
但我覺得好嘔心。

佢講既野唔係我認同。
佢叫大家一齊講，我覺得呢種用群種壓力去迫人附和好嘔心。

11
我可能大正經或木獨？
我今次算第一次正式參與政治行動。
我想自己參與既係政治行動，係正正經經既政治行動。

我唔想自己參與既係社交活動。

我自己一個參與。

我聽到身邊人閒聊。
我心底想大家靜d，認真d。可唔可以重視返個議題？

我覺得，我唔應該笑，唔應該嬉戲。
喺個政治行動，呢件係傷心、心痛、難受既事。
一輕鬆，就無力量。

12
等出維園其間，有人暈到。
聲好遠傳黎。

但呢d之前，有人大叫開路，有人大聲Hur。
我有猶豫，我係咪應該一齊大叫？
我唔叫，係咪唔合群？

最後我成個遊行都無參與過一齊叫任何口號，或拍任何手。

根本無野值得拍手。
要爭取既野根本未到手。

13
講返暈既人。
如果有大會，大會要叫既，唔係林鄭下台？
而係確保參加者安全？
譬如，講下醫療人員喺邊，發生事故應該點做？

但無。
最少我無聽到。

當有人叫：
有人暈左。

我唔知係講笑想人開路，定我真。

我行去睇，見係真。
但下一步，我就唔知點做。

我唔識First aid。
我都唔知救護員喺邊。

到後來，見當事人醒。
我諗：佢應該無大礙？
我喺度都無用？
不如行開俾佢吸多d新鮮空氣？

我就行返原本既位置。

14
後來一直等、一直行，我都唔知遊行既意思係咩。
花好大成本，無左一日，但就唔知為咩。

可能遊行既意義就喺初時，見人同心既嗰種感動既感覺，就完左？
遊行既意義可能就只係令人對Community有感覺？

先對自己既社群有感覺，先會有後繼、發自內心既有用既行動？

15
到最後，我係要返工既人。
我都未諗通武力抗爭既邏輯同可行性，同代價係咪值得？
我到政總後就走。

我欣賞人唔需要理解呢d，唔需要值，甚至覺得唔可行都去做既人。
但我自己唔係咁既人。
唔鼓勵人咁做。
但唔會阻礙？人咁去做。

16
到11點，見到林鄭既回應，好嬲。

17
當時有同人傾類似既野。

我自己都覺，問題係林鄭唔驚。
而嚇怕林鄭先有用？

但又猶豫，用呢種手段而得到既自由，又係咪另一種恐怖既開始？

我諗起既唔係魚蛋，係六七暴動。

18
我唔明隨遊行而有既所謂武力行動有咩意義。
我唔明將警察視為守要敵人有咩意義。

就似，有10體能，花8體能去對付警察，有咩意義？

其實都有？
就係，佢地係第一道防線。
佢地為人工而向真正既敵人貢獻防衛，就係佢地要被仇恨既原因？

19
我唔明點解打到警察會覺得有意義。
就係一種英雄主義？

現代社會太少發洩暴力既渠道？
嗰種為正義而戰，同時又滿足自己暴力既爽快感，就值得大家欣賞同自豪？

20
如果要嚇怕敵人，諗起既係恐怖主義。
譬如六七暴動。
周圍都係炸彈。

咁樣去嚇怕政府又係咪有用？
用恐怖主義而得到既所謂政治自主，係咪又有價值？

21
政治為咩？
我覺得係為生活幸福。

人本來就想生活幸福，只係人本性唔完美，就要政治手段去Regulate唔同既野，譬如人既自私、惰性、暴力。

所以政治唔係一樣本身就有價值既野。
生活幸福先係本身有價值。

而而家，只係政治問題影響到生活幸福，所以要處理。

22
假設用恐怖主義而得既政治自主，係咪可以有幸福生活？

23
有人可能唔贊成恐怖主義，但認同隨集會而黎既武力行動？
為既係咩？

見好多人講針對警察既言論，為既係咩？

真正既敵人係咩？

咩行動，點既行動先可以真正改變到？

24
我諗唔通，未諗通，未諗透。

我自己連69和平遊行都諗左好耐先諗通諗透，先真係去行。

25
你諗緊既又係咩？

1
諗起六七暴動，就係諗起佢。
佢係更有針對性、對針對既目標做到更大既恐怖。

希歐多爾·約翰·泰德·卡辛斯基（英语：Theodore John "Ted" Kaczynski，1942年5月22日－）。美國數學家、罪犯。綽號「大學炸彈客」（The Unabomber）。
卡辛斯基在1978年至1995年間，不斷郵寄炸彈給大學教授、大型企業主管及航空公司，造成3人死亡及20多人受傷。1996年4月3日被逮捕，最後被法院判處無期徒刑。

2
未睇過套電視劇。

故事根據真人真事改編，講述FBI用了17年時間追捕郵寄炸彈客Ted Kaczynski（Paul Bettany飾演）的故事，Ted尤如《沉默的羔羊》戲中的Hannibal，屬於高智慧型罪犯，智商達167，16歲就入哈佛大學數學系，當年的博士論文，全美得十幾人明白。

高智慧型罪犯呢個term都幾吸引？

見住唔同人討論，有時會有有趣既野。
但更多時候，凡人諗既野，就係其他凡人都諗到既野，而更加係其他凡人可以化解到既野？

3
如果有聰明既人去用邪惡手段達政治目的。
佢地其實都有能力用正當手段達政治目的？

面對權力時既無力感，其實係因為無能？
無論自己既權力、地位，定智力。

我覺得自己無力又無能。

4
歷史中既革命，或大既政治變動係由咩燃點？
凡人既偶然？

5
有諗過，罷工。
可能請AL。

但到立法會…
根本既問題係，我信唔信任在場既人？
我信唔信任在場既行動？
佢地係咪我欣賞既人？

佢地真心真意。
但佢地既能力可唔可信？

假如到場，我既付出願意付出幾多？
願意有案底？

如果無呢個打算，在場想做到既，又係咩？
一種對犧牲者精神上既支持？

6
會繼續反思。

你又有無咩睇法？

揭下書，見到：

讀…書，最讓我欣賞的不是它們的背景或道德觀。我就喜歡置身其中，感受並分享他不可抑阻的憤怒。這就是文學給人的慰藉——邀請我們與自己喜愛的作家一起瘋狂發洩。

讀到呢節，都係諗起呢個post。
其他人做同一件事，有無其他既經驗同感受？
想知。

。

然後見到：

我覺得，其實大多數人在任何時候都很無趣——幾乎我們見到的所有人都索然無趣，沒甚麼可展現的，除了他們的集體平庸和集體低能，每次都令我們生厭，自然也讓我們不想應付。我覺得，如果我們回頭看看，就會發現他們成千上萬地自動把自己變很荒唐無趣。

諗起遊行。
其實係咪都多人咁覺得？

。

我們付出了一切
卻得不到理解
給得越多
想得越多
越少人理解
一輩子我們都在表演
但還是沒人了解我們

呢節，又會唔會係勇武者既感受？

。

我們進入一個先於我們存在，卻並非為我們準備的世界，我們必須與這個世界對抗，如果不能與這個世界對抗，我們就完了，但如果我們能以任何理由生存下來，那我們必須努力把這個世界，這個既定的卻不是為我們而備的世界，這個早已根深柢固的世界，這個由前人所創造，用來攻擊我們、破壞我們和最終銷毀我們的世界——我們必須轉變這個世界來適應自己的想法，偷偷在幕後操作，然後用盡我們所有的力量公開行動，這麼一來，稍後我們才能說，我們生活在自己的世界，而不是以前的世界。

呢節，會係願景？
但唔知會唔會實現到。

1
［好撚重要，廣傳］多圖抗爭手冊（裝備list）

見到呢個post咁認真，又開始猶豫：
佢地係咪做緊d啱既野？

2
我見好多人講韓農世貿事件。
佢地話韓農好成功。
我都覺韓農係突破港警方面成功。
但諗：
佢地最後係咪就得到佢地想要既野？

睇過Wiki，唔肯定佢地事後結果得唔得到。

但上post講，韓農得到國際注意，就係一種成功。

問題係：
係咪成功突破港警，先可以得到國際注意？

不過呢個問題唔重要？
重要既係，真係得到國際注意。

3
如果目的係國際注意。
百萬港人，同幾十個韓人。
就係因為後者少人既情況下，用武力，就做到同前者一樣既效果，所以後者比前者成功？

4
不過韓農世貿事件唔重要？
重要既係12號既香港立法會？

5
如果其他人係為大眾利益，而自己係當中大眾既其中一員。
咁自己係咪好應該支持佢地？
重要既係，佢地既手段係咪自己認同同支持？

暫時既立場應該係：
違法行為係代價好大既手段。
應該計劃得更好，犧牲得更有效既情況下，先去做。
警方作為專業武力，喺有充份預測同準備下，業餘者難敵。
喺唔同平台上，見既係過份自信既意見。
唔應該聽從呢d意見就去做代價大既違法行為 。

6
問題係：
呢種懦弱，會唔會有日真係有充足既計劃？
定永遠都以準備未夠作為藉口，去接受被政治欺壓？

7
另一問題係：
如果自己心底覺得，對方願意做，可以做，而都暗底希望佢地成功。
咁既情況下，自己係咪應該要付出？

8
再一問題係：
如果該團體當中有自己唔認同，甚至討厭既人，而佢地話為緊大眾利益，確實咁付出；又應該點對待佢地？

9
我既立場，可能都係：
接受法案簡單既通過。
唔希望有人以我認為無效既行動去為我爭取權益，然後無論成功與否，都令我欠佢地。
以大眾利益同道德之名，去blame其他本來就同自己立場唔同既人，其實都係一種類似情感勒索？

就似爸媽話為仔女好，就迫仔女接受自己個套。

我暫時既立場：
唔希望任何人以我認為無效既計劃，去以自己留案底既後果為代價去做違法行為。
比起咁，我更接受大家咩都唔做，而接受立法通過。

10
問題係，法案通過後，仲有無機會有下次違法抗命既機會？
定今次法案過，就一次政治犯都會被移上大陸？

另一考慮係：
有心衝擊既人其實有限？
有心又有力既人更少。

就似以前，為魚蛋為小販就犧牲左好多，應該算係違法抗命既精英？
今次又喺無好計劃下行動。
呢種成本會唔會太大？

11
結論：
我唔信任何預測。
我只睇眼前。
案底係實在。
我唔希望有人為睇落去無效既野留案底，無論佢係我識定甚至反感既人，我都唔希望佢地有無謂既犧牲。

12
或者種犧牲唔係無謂？

但我覺得，案底係大問題，大既後果只有係相應大既得著，即實質既利益，先係有謂。

1
連登起義(一) 遍地開花之以彼之道還施彼身

見到呢個post。
諗：
無風險，係咪會做？

心入面有種唔想既感覺。

係懶？
總之覺得唔適合。

類似…唔想做形式化既野？

2
呢個可能係其中一問題所在。

個人精力有限。
用左嚟做形式化既野，就無左精力做真正重要既野。

一個人貼一日單張，一萬個人望到，一千個人睇下內容，一百個本立場相同既人明白內容。

同：
一個人同另一個人深入咁討論同理解香港既政治歷史同方向。

兩樣比，前者有效啲？

3
可能就只係個人bias，對前者唔深入既溝通無興趣。

4
但又或者，前者對而家既情況：
後日就決戰；係更有效？

5
問題係咪真係有效？
問題係，係咪唔應該反思：有日建議就去做？

係咪自己未有方案，就點都行動先，就聽人講去做？

6
我唔認同。

我覺得如果政治有問題，其中一大原因就係太多形式化既行動，同太表面既認知。

好好理解一切，係我覺得最重要既事。

1
連登有冇人對69根本無興趣/冷感?

呢個post好難聽，但入面有值得反思既野？

2

既得利益者唔見做咩行動。
反而弱勢者犧牲自己，呢個係事實。

弱勢者可能要反思下自己犧牲既原因充唔充份？
如果有猶豫，就可能真係值得猶豫？

3

呢個係更大問題。
人既生命本身有價值，係因為生活過得有意義。
為左有價值有意義既生活，代價大既政治行動，都值得做。

有價值有意義既生活係本，政治本身係工具。

理想中好似係咁。

但近況比較似係：
生活本身無聊或痛苦。
平時無去為呢樣真正重要既野去反抗或爭取改變。

政治行動似係個途徑，做一樣看似偉大既行動，改變本身既無聊，有種刺激。

但就忽略左生活本身既革命。

3
都多人平時無留意開政治，然後忽然為呢件事心有熱血，想做激進行動？

喺咁既情況下，係咪太兒戲？
係咪算係用自己既生命去賭？

問題係種信念夠唔夠深刻、真實、發自內心。

如果只係基於人云亦云既正義，而唔係深切對正義既了解，好可能會後悔。

4
或者係之後既事？
但後續重要。

100萬人上街無用，其中一個原因係大家膚淺？
膚淺既意思係：
平時無留意開政治，然後忽然為呢件事心有熱血；
平時對生活得過且過；
平時對人就唔友善，可能係自私會損人利己？
平時唔身體鍛煉，根本無能力做身體對抗。

種團結，有量但無質？

5
想象，假如以後：

有新既政治團體成立，持續為對抗惡法做準備；
一直自我教育，無論係：
政治同歷史，去將理念同行動計劃建基於知識；
係法律，去令行動者走灰色地帶，能自保地抗爭；
係身體同合作既鍛煉，譬如接近準軍訓既紀律？
係香港同國際既新聞整理同宣傳教育，去感染無知既人，同強化同路人既方向感。

仲有好多野可以做。

唔係喺網上9 up點衝擊立法會。
而係面見一個個人，持續咁每個人都做以上既野。

政府會唔會驚一個咁既團體？

對比起100萬粒散沙。

有和平解淺嘅方法 無人會想用武力解決

當一百萬人表示反對

政府依舊可以通過

咁你嘅意見 你嘅存在 係佢地眼中 重要咩？

佢今日可以莫視你嘅意見 佢以後做所有決定

仲洗唔洗問你？

以上係我自己嘅感受 12/6 我會出
但係我係唔代表班坐係屋企思考人生嘅香港人

我代表自己

支持你經過質疑後既決定

6月12日出，有無話係為咩？

6月9日，有民陣申請既不反對通知書。
6月12日好似無？聽人講，好似算係非法集會？

去到就係用在場呢樣野表達立場？

定會支持衝擊人士？
而你係認同佢地既做法，所以支持？
定唔認同佢地既做法，但覺得佢地係正義一方，就支持？

Btw，我自己都一路反思緊出定唔出。
我立場唔係已定不變，而係根據我所新知既野、我自己認同既野，而做相應既行動。

真心好奇立場唔同既人諗緊既係咩 ：）

第一次示威結果十一點收工去咗立法會支援

1
我自己6月9日行完。
當時咁做，係因為信民意有影響力。

行完肯定左民意對林鄭政府無影響力。

2
欣賞遊行後，係危險既時期，而去幫手既人

以前喺電視睇 唔明d人點解會衝
琴日第一次去到立法會就明白嗰種感覺
不過3點幾都被同行友人拉走咗

1
有和平解決嘅方法 無人會想用武力解決

我自己白行完都知，和平解決方法無用，認同要其他，甚至武力方式去做。
自己有喺TG同LIHKG睇下，但自己普遍既感覺係：
唔認同現有既方式。

就似，支持愛情，但要睇具體對方係邊個，點愛法？
支持唔同既理念，但更重要既係理念落實既手段認唔認同？

2
譬如6月9日有人衝馬路、衝立會，我自己唔太明行動既意思。
我認同佢地最大既理念係「用武力方式去阻立法」。
但佢地具體既做法同短期既目標係咩？

衝馬路為咩？立會假如佔到，就由6月9日佔到6月12日，係咪可行？

3
而家好多人有唔同方案。
我覺得大家係有正義既心。

都有一部分係為自我表現？

然後咁多個方案而無共識下，去做唔同既武力行動，呢個情況係咪我支持或認同既野？

我自己唔係。

4
所以假設我在場。
自己係冒非法集會既險去在場？

我想象假設唔好彩被捉。

我說服唔到自己係為自己認同既野而承受後果。

所以我暫時立場係唔會去。

5
假設有我認同既方案，我覺有效。
我諗風險大，可能既罪名大，我都會願幫手。

但而家偏兒戲既狀態，唔係我認同既野；
特別係，我連自己在場既作用係咩，都唔肯定時；
我偏向唔去在場。

1
想聽，點解會衝？
我自己唔明6月9日衝既理由。

2
我唔知你方唔方便講（譬如會唔會有d資料講完會影響被拉既人，你可能考慮下）。

但我自己想知，嗰時既決策者同計劃係點？

就只係憑感覺，圍威喂，士氣夠就衝？
定大家都明確知自己想達到咩短期目標，而知自己點慢慢實現長期目標？

69衝好似係因為林鄭嘅發言
100萬人嘅遊行都阻止唔到佢
啲人可能係想洩憤掛
之後趕到嘅人好似係想backup 返第一排勇仕

唔係太清楚

巴打幾歲？醒覺係好事黎

1
我傾向覺得，洩憤無用，特別係用案底嚟洩憤係令人可惜，可惜既係當事人為唔值得既原因犧牲未來。

2
我覺得backup既人真心要反思自己為咩。

為一啲自己唔認同既行動backup，其實係支持緊他人去做嗰啲自己唔認同既行動。

3
唔係咩都唔做。

但咩係啱既行動？呢樣野唔係輕易知既野。知後都唔係輕易做到既野。

無謂既犧牲係打擊緊我方未來既力量。

4
咩都唔做大害啲，定用力去做有害既野大害啲？

Stalk下你，我覺得我同你立場唔同

1
見到呢個Post。好欣賞種第一身經驗同細節。
覺得細節可以令未經歷過既人初步感受到發生既係咩事。

昨晚我留守到最後一刻，想講電視機冇講到既野。

Quote：
2
而家思緒，仲好混亂
我明明咩都冇做，冇衝，點解會比人拉？

因為算係非法集會？

3
第二樣野，電視機冇影出黎，係我地示威者，群龍無首既無奈。

凌晨期間有一位外國戰地記者問我地，
“Why you block the road for no purpose?”
“Who’s your leader?”
我地示威者，都想問。

民陣過後，我地示威者企哂係立法會草坪外圍，
都唔知邊個講，左衝右走。
冇明確既指示去衝，冇感染人心既鼓舞說話，
冇一個「精神領袖」。

呢點會反思：
行動者過份少既事前組織，對抗警方專業既武力。
行動好，定保留實力好？

4
當一個只係黎打卡既學生，逼到要同警察...不，係政治機器對峙抗爭，比人拘捕，
香港已經到達尾聲。
一名已經一無所有既香港學生上。

佢用一無所有去形容自己。
其實被捉、留名，被保留追究權利；
無論最後會唔會追究，都有種好大既恐怖？

5
我已經諗唔到辦法，和平發聲遭受撤底性漠視，強行二讀，
同時只有咁少人，肯勇敢對政府強烈表態。
香港，過埋6月12日，真係已經玩完。

個核心問題其實係，習慣左既政治冷感？
本身一直都咩都少理。
無恆常參與同留意政治。
無恆常思考政治方向。

到惡法出現先開始臨陣磨槍。

其實本來就唔值得有大希望？
本來就傾向失敗？

但問題係，今次經驗會唔會感染到人變得恆常參與同留意政治、恆常思考政治方向，多組織恆常既政治活動同教育？

我自己覺得，要改善香港人普遍既政治素養，先係解決問題既根本。

唔係一次性既失敗（或者成功？）就可以停落黎。

6
如果還有一線生機，
希望11號，陪同我一齊去立法會，拎番香港人應有既談判籌碼，
身邊會係你地，2019年6月9日既103萬人。

諗，假設少人，四百人，可能就係因為太少人而被包圍？
假望有一萬人，可能都係非法集會，但警察要捉，都捉唔晒？
參與係有危險、有風險，但都有用：
用處就係以人數去分散警方既捉人能力？

但要捉都係會被捉？
到時就睇邊個有能力閃避？
或警方睇唔順眼邊個人？

呢點，即係11號如果去，自己為既又係為咩目的？

1
上Post既中學生可能唔知以下既野？
我自己都唔清楚，只係初步聽過。

大概係，有限人數同情況下，香港人有集會自由。
但過人數，而唔申請不反對通知書，就可以被告非法集會。

2
Reference：

集會自由

非法集會指未經所在地政府的許可而進行的集會活動，參與者可能被刑事拘留。 根據《公安條例》第18條，「非法集結」的定義是凡有3人或多於3人集結在一起，作擾亂秩序的行為或作帶有威嚇、侮辱或挑撥的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕集結者會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上行為激使其他人破壞社會安寧，即屬非法集結。

公眾集會通知／公眾遊行通知

不反對通知書

出席人數不超過 50 人的公眾集會、出席人數不超過 500 人而在私人樓宇舉行的公眾集會及出席人數不超過 30 人的公眾遊行均毋須給予通知。

3
有幾多人因為對呢樣野無知而集會？
有幾多人考慮完呢樣野都繼續選擇集會？

想聽後者既原因。

Btw，似係有用資訊。
唔確定係咪全部啱。

可以參考。

1
六月十二。

啱啱洗白白諗起既係：

如果有一個神仙俾既選擇：

(1) 無左眼球既人、身體受傷既人，如果所有人可以恢復本身既身體完整同健康，但惡法要通過；或

(2) 就留返喺而家既現實。

二揀一會點揀？

有參與過今日行動既人應該會揀(2)？
我自己會揀(1)。

我覺得，身體係比價值重要。

惡法有壞後果，我都會咁估。
問題係事實係咪一定發生？
我唔肯定。

譬如而家一地兩檢有無之前想像咁大問題？

呢啲法案，對我嚟講，所影響既，對現實生活具體既影響較細，大影響既係種價值觀、心態同文化。

但一個具體既人既身體，對我嚟講，比上述既野重要。

2
記得我睇人爆左眼既相，我按一按自己左眼，稍微想像都覺好可怕。

睇人躺地噴血既片，未睇晒就覺得可怕。

望住受傷既人，諗：

佢地事前無諗過自己會咁？
但受傷嗰刻，佢地腦海有既係咩？

自覺光榮，定係後悔？

我自己錫身？
都希望他人，或全世界既人錫身。

3
香港唔再有而家咁獨立會點？
香港成為中國二線城市會點？

生活會痛苦？定都係平凡既安樂？

中國既人好多假野毒野。
中國既文化好噁心。
有無可能靠人本身而唔靠政治維繫，但而家犧牲身體既人有返佢本來既身體？

4
和平遊行無用。

用身體肉搏係最有效而無可避免？
譬如用肉身衝擊立會阻開會係唯一最有效方法？

假設用一級武力衝擊。
對方為較易控場，用二級武力。
假設一方有人受傷，該方就會為報復而加大力度，譬如用三級武力回擊？

平民自製既武器難敵警方專業既武器？
所以平民武鬥要贏，係贏對方既同情心，唔忍心傷害平民。

但現況係點？

5
唔諗住說服人改變立場。
只希望人保護自己，保護自己身體。

如果其他不合作運動較低傷身風險，就算成功率較低，都應該試低險方法先於武鬥？

6
我都唔知自己算咩。
港豬？
懦夫？

但總之上面係我聽到唔同衝擊方案，直到呢一刻，都係咁既立場。

國際特赦組織香港分會指責警方違國際法

國際特赦組織香港分會發表聲明, 指警方向行動極之和平的示威者使用催淚彈及胡椒彈有違國際法, 批評警方今日的表現未能達到標準, 警方以小數暴力行為作前題, 向大部份和平示威者使用過度武力, 並不合理.
分會指, 警方使用催淚氣體及橡膠子彈等武器可致重傷, 嚴重可致死, 這些發射物武器難以對準目標, 攻擊任意, 容易濫傷無辜, 不應用作驅散和平示威者之用.
分會呼籲警方不要濫用警力, 同時提醒警方, 向已被制服的個人或示威者動武, 同樣不合法.
另外, 國際特赦香港分會與逾70個非政府組織, 向特首林鄭月娥發公開信, 要求撤回威脅人權的逃犯條例修訂.

。

唔知會唔會有正面影響？

【逃犯條例】逾200特首選委聯署要求林鄭月娥下台 重新選特首（附名單） (23:55)

2017年3月26日，林鄭月娥以777票當選第五屆行政長官。208名選委參與聯署，佔有份投票選特首的1200名選委約百分之十七，包括黎廣德、張銳輝、張達明、查錫我、梁家傑和潘熙等，要求林鄭月娥下台、停止警方暴力及撤回逃犯修例。

他們批評，林鄭月娥漠視民意、不願撤回《逃犯條例》修訂，今日因政府的冷漠引發民眾自發的佔領運動，卻遭到警方暴力清場，較當年雨傘運動以更暴力方式對待示威者，認為林鄭月娥已盡失其正當性，必須引咎下台，並重新改選新任特首。

。

見到又覺得，衝突行動好叻。

大家有共識行動，請幫手推下，share出去

613行動部署